英政界點名查3洋警濫暴

英政界點名查3洋警濫暴

【本報訊】香港警隊多名英籍高級警官接連被揭發視本港法律如無物，寓所出現多處僭建，甚至霸佔官地、公物、私營民宿，儼如特權「土皇帝」，他們的濫權濫暴問題引起英國政界關注。香港眾志黃之鋒指出，英國執政保守黨人權委員會成員德普爾福德（Luke de Pulford）近日指出，英政府相信應調查香港警暴問題，並點名陶輝（Rupert Dover）、莊定賢（David Jordan）及薛鎮廷（Justin Shave，圖）三名英籍警官疑有份參與警暴，呼籲港人提供相關人士警暴證據。

轟為「要犯」 籲港人提供證據

德普爾福德上月29日在twitter發文，點名批評陶輝、莊定賢及薛鎮廷三名英籍香港警官，是參與警暴問題的「要犯」，更認為英方應自行調查國民行為。德普爾福德前日再於twitter透露，他正就一個法律項目收集三名英籍香港警官涉警暴的證據，呼籲港人提供資料。

德普爾福德過去曾促成英國安格利亞魯斯金大學褫奪立法會議員何君堯名譽博士學位。黃之鋒近日亦於fb專頁轉發其帖文，籲港人向英方提供相關警暴證據。黃指涉事英籍香港警官在故鄉享有民主自由，在港擔任警隊高層，由納稅人出糧，「卻掉轉槍頭鎮壓爭取民主自由嘅香港人」。他認為短期內要將涉事警官的違法事件推上國際媒體，長遠要繼續推動英國政府及國會關注，促。。。。。。

■記者鄭啟源

condom

第三隻鬼咩料？

薛鎮廷真係唔多聽到佢個名?
定係佢又係背後做情報定做部署?

終於黎料

gogogo 正

Show Blocked User - 唉又俾人掟落樓

講真呢3個真係無咩資料

1

如果捉多D港警仲開心

或者佢地都冇諗過返老家

唔岀哂成篇
正評

講yellow object個條popo

推

中共應該都好想趕走啲英國佬高層,今次終於有機會啦

Fact checked
講yellow object個條popo現職新界北總區警司、視被捕人士為「Yellow Object（黃色物體）」的外籍總督察韋華高（Vasco Gareth Llewellyn Williams）
薛鎮廷（Justin Shave）英籍警官612叫開TG射胡志偉

睇死佢地一世都唔敢返英國

嗰個叫偉華高

分分鐘諗住入藉大灣區

如果佢哋被當為僱傭兵喺海外策動攻擊女王子民呢？好似嗰啲去isis受訓嘅英國人